**LightWave**是由[NewTek公司開發的一款專業](../Page/NewTek.md "wikilink")[三維繪圖](../Page/三維繪圖.md "wikilink")[軟件](../Page/軟件.md "wikilink")。曾經使用Lightwave製作過的最知名的作品是[影片](../Page/電影.md "wikilink")《[鐵達尼號](../Page/鐵達尼號.md "wikilink")》。

它的誕生大約是在上個世紀80年代末，年輕的程式設計師Allen
Hastings憑着一己之力開發出了Amiga平台上的一個帶有建模、動畫和簡單渲染功能的3D軟體，這個軟體就是最早的Lightwave的雛形。這時Newtek公司發現了Allen，並且很快將他邀入了公司。因此，Lightwave便一直發展。

原本Lightwave不過是Newtek公司的視訊編輯系統VideoToaster銷售的附屬產品，到了5.0以後則開始獨立發展。其後在2001年至2004年間Lightwave內部發生分裂，開發團隊（包括Lightwave之父Allen
Hastings）成員的離開並開發了新軟體Luxology
[Modo](../Page/Modo.md "wikilink")，加上Lightwave體系老化，無力進行大幅度的創新。同時[Maya和](../Page/Maya.md "wikilink")[Softimage
xsi的大幅度降價以及](../Page/Softimage_xsi.md "wikilink")[Cinema
4D的出現帶來競爭](../Page/Cinema_4D.md "wikilink")。Lightwave的市佔率不斷被蠶食，甚至傳出了[Adobe要收購的訊息](../Page/Adobe.md "wikilink")。2009年2月4日，Lightwave發表了全新的版本，有著全新的技術引擎，它們將此版本命名為LightWave
CORE。

2010年10月30日，NewTek發表了基於LightWave CORE開發的新版本Lightwave 10。\[1\]

## 參考資料

<references/>

## 外部連結

  - [LightWave3D](http://www.lightwave3d.com/)官方網站
  - [NewTek](http://www.newtek.com/)

[Category:三維圖像軟件](../Category/三維圖像軟件.md "wikilink")

1.  [LightWave 10上市公告](http://www.3danims.com/forum_post.php?op=showpost&t_id=1023&f_id=22&page=0&#post0)